【楊鳴章逝世】楊鳴章曾稱內地拆十架或涉建築物安全 指港獨「不可能，不可行」

天主教香港教區今午公布，教區主教楊鳴章上周四（12月27日）因肝硬化導致肝衰竭入院，延至今日下午1時半於中環半山嘉諾撒（明愛）醫院不治，終年73歲。資料顯示，楊2017年接任香港教區主教後，對於內地頻拆十字架，曾稱可能「關乎建築物安全」；被問是否支持平反六四時，則指「那道牆是硬的」，他不一定會「撼頭落去」。

資料指出，楊鳴章1945年12月1日生於上海，1978年晉鐸，2017年8月1日接任香港教區主教。楊未接任主教前，2016年時曾表明港獨「absolutely impossible（絕不可能），不可能，unfeasible（不可行）」；到上任主教後，則稱教會非政治團體，但在合適時會向政府作出合適呼籲，又指希望8．31框架「落閘後仍可以再拉開」。至於就引起爭議的《國歌法》立法一事，楊鳴章則稱「若堅持不唱國歌，根本是違反社會常態」，又指相信不會有香港人否認自己是中國人。

面對內地近年頻拆十字架，楊鳴章2出任香港教區主教後，曾稱問題複雜，指「假若不是違反安全條例，當然不容許這事發生，但如果真的有地方僭建，政府要拆，我又不能夠因此說『自己大晒』」。

被問是否支持平反六四時，楊稱沒有理由不支持當年的學生，但指現在做不了什麼，「即是那道牆是硬的，我是否一定要撼頭落去呢？我不是」。

另外，楊鳴章早年擔任輔理主教時，曾以吸毒作例子比喻同性戀者，指吸毒是不對的事，但教會仍會愛吸毒者。他上任主教後則稱當天言論遭誤會，強調對於不贊同的行為，仍會包容、接納和關愛。

楊鳴章上周一（12月24日）仍在堅道主教座堂主持平安夜子夜彌撒，當時未見異樣；但元旦日早上的和平日彌撒，楊較早前已通知教區無法主持。教區今早發新聞稿，指楊鳴章去年12月27日因肝硬化導致肝衰竭入住嘉諾撒（明愛）醫院治療，至昨日病情惡化，但暫時情况穩定，惟教區至今午證實他逝世。

唔長命百歲，百病纏身 無天理

被問是否支持平反六四時，則指「那道牆是硬的」
所以上帝令你的肝亦變硬

十字架都話係僭建物
落到去見上帝對唔對得住佢呀

落地獄啦偽教徒

咁快就死

接手咗湯漢無耐就見天父
有無問陳日君點睇

係上帝比你嘅考驗

佢咁少啲奶共言論咪唔駛死
不過佢愈講愈短命

邊有得見上帝 直接落地獄啦

「即是那道牆是硬的，我是否一定要撼頭落去呢？我不是」。
硬唔過你個肝
落地獄啦

落去見個個唔係上帝啦
佢中國人來㗎嘛，見閻羅王

講得岩 無錯！
上帝急call 羊生有福了！

上帝：賣教二五仔，落去同毛主席請安啦

見毛主席

我現在信有神

只要死前祈禱認罪就OK啦

佢想見毛魔定耶穌

餐餐五餅二魚大魚大肉
加埋聖血紅酒
唔肝硬化就奇啦

作為天主教徒, 我唔喜歡佢。

落去見毛主席啦，奶共奶到

新年第一激，其他奶共人士快D排隊，上帝出手啦！